@article{colin2011gps,
  title={GPS system with IMUs tracks frst responders},
  author={Colin, R},
  journal={Recuperado de http://www. eetimes. com/document. asp},
  year={2011}
}

@article{Giros,
  title={Módulo Mpu6050 Sensor Giroscopio Acelerómetro Para Arduino MPU 6050},
  author={Arca Electrónica},
  journal={Recuperado de https://www.arcaelectronica.com/products/modulo-mpu6050-sensor-giroscopio-acelerometro-para-arduino},
  year={2021}
}

@article{STM32,
  title={STMicroelectronics NUCLEO-F746ZG},
  author={Digi-Key},
  journal={Recuperado de https://www.digikey.com/es/products/detail/stmicroelectronics/NUCLEO-F746ZG/5806779},
  year={2021}
}


@article{Acele,
  title={Acelerómetro sensor de movimiento o vibración},
  author={Ingeniería Mecafenix},
  journal={Recuperado de https:https://www.ingmecafenix.com/automatizacion/acelerometro/},
  year={30 octubre, 2017}
}


@article{acele2,
  title={Introducción al giroscopio},
  author={5Hertz Electrónica},
  journal={Recuperado de https://www.5hertz.com/index.php?route=tutoriales/tutorial&tutorial_id=13},
  year={s.f.}
}


@book{braga2005eletronica,
  title={Eletr{\^o}nica b{\'a}sica para mecatr{\^o}nica},
  author={Braga, Newton C},
  year={2005},
  publisher={Saber S{\~a}o Paulo}
}

@article{oliveira2003relaccao,
  title={A rela{\c{c}}{\~a}o capital-trabalho na agroind{\'u}stria sucroalcooeira paulista e a intensifica{\c{c}}{\~a}o do corte mecanizado: gest{\~a}o do trabalho e certifica{\c{c}}{\~a}o ambiental},
  author={Oliveira, Ana Maria Soares de},
  year={2003},
  publisher={Universidade Estadual Paulista (UNESP)}
}

@article{dayrell2007escola,
  title={A escola ?faz? as juventudes? Reflex{\~o}es em torno da socializa{\c{c}}{\~a}o juvenil},
  author={Dayrell, Juarez},
  journal={Educa{\c{c}}{\~a}o e sociedade},
  volume={28},
  number={100},
  pages={1105--1128},
  year={2007},
  publisher={SciELO Brasil}
}

@article{amarante2008questao,
  title={A quest{\~a}o da sa{\'u}de mental e aten{\c{c}}{\~a}o psicossocial: considera{\c{c}}{\~o}es acerca do debate em torno de conceitos e direitos},
  author={Amarante, Paulo},
  journal={Physis Revista de Sa{\'u}de Coletiva},
  volume={18},
  number={4},
  pages={829--840},
  year={2008},
  publisher={SciELO Brasil}
}

@article{baio2011avaliaccao,
  title={Avalia{\c{c}}{\~a}o da acur{\'a}cia no direcionamento com piloto autom{\'a}tico e contraste da capacidade de campo operacional no plantio mecanizado da cana-de-a{\c{c}}{\'u}car},
  author={Baio, F{\'a}bio HR and Moratelli, Rodrigo F},
  journal={Engenharia Agr{\'\i}cola, Jaboticabal},
  volume={31},
  number={2},
  pages={367--375},
  year={2011},
  publisher={SciELO Brasil}
}

@book{bronson2000c,
  title={C++ para ingenier{\'\i}a y ciencias},
  author={Bronson, Gary J},
  year={2000},
  publisher={International Thomson,}
}

@article{queiroga2008tecnologias,
  title={Tecnologias utilizadas no cultivo do gergelim mecanizado.},
  author={QUEIROGA, V de P and da SILVA, ORRF},
  journal={Embrapa Algod{\~a}o-Documentos (INFOTECA-E)},
  year={2008},
  publisher={Campina Grande: Embrapa Algod{\~a}o, 2008.}
}

@book{collepardi1991scienza,
  title={Scienza e tecnologia del calcestruzzo},
  author={Collepardi, Mario},
  year={1991},
  publisher={Hoepli editore}
}